TABLEAU DES ESPÈCES

Feuilles étroites, linéaires ou lancéolées, enroulées, d'un vert grisâtre ; fleurs en verticilles multiflores formant des grappes ou épis allongés ; calice à dents presque égales ; style à branches en alêne cylindrique.
	Verticilles floraux pédoncules, lâches ou condensés, s'écartant un peu de l'axe ; bractéoles n'atteignant pas le milieu du calice ; celui-ci un peu incliné sur le pédicelle, velu à la gorge, à dents dressées-étalées, ciliées ; carpelles non mucronés.	**M. græca 2866**
	Verticilles floraux subsessiles, très condensés, appliqués contre l'axe ; bractéoles égalant presque le calice ; celui-ci dressé sur le pédicelle, nu à la gorge, à dents dressées-conniventes, non ciliées ; carpelles mucronés au sommet.	**M. Juliana 2867**
Feuilles ovales, arrondies ou en cœur à la base, planes, vertes en dessus ; fleurs peu nombreuses, en grappes courtes terminales ; calice bilabié, les 2 dents inférieures pins longues ; style à branches obovales-aplaties.
	Feuilles rougeâtres en dessous, atténuées au sommet, longues de 4-5 mm. et larges de 2-4, à nervures latérales non saillantes ; fleurs très petites (4-6 mm. de long), solitaires ou géminées ; calice très incliné sur le pédicelle, à dents ciliées ; corolle à tube inclus.	**M. filiformis 2868**
	Feuilles vertes sur les deux faces, obtuses, longues de 6-12 mm. et larges de 4-8, à nervures latérales saillantes en dessous ; fleurs longues de 12-16 mm., 2-6 par verticille ; calice dressé sur le pédicelle, à dents non ciliées ; corolle à tube très saillant.	**M. Piperella 2869**